\subsubsection{BinaryCode}

\begin{tad}
    \tadNom{BinaryCode}
    \tadDependances{Byte}
    \begin{tadOperations}{BinaryCode}
        \tadOperation{binaryCode}{}{BinaryCode}
        \tadOperation{addBit}{BinaryCode × Bit}{BinaryCode}
        \tadOperation{getLength}{BinaryCode}{\naturel}
        \tadOperationAvecPreconditions{getBit}{BinaryCode × \naturel}{Bit}
        \tadOperation{concatenate}{BinaryCode × BinaryCode}{BinaryCode}
        \tadOperationAvecPreconditions{removeFirstByte}{BinaryCode}{Byte}
        \tadOperation{appendByte}{BinaryCode × Byte}{BinaryCode}
        \tadOperation{prefix}{BinaryCode × \naturel}{BinaryCode}
        \tadOperation{suffix}{BinaryCode × \naturel}{BinaryCode}
        \tadOperation{equals}{BinaryCode × BinaryCode}{\booleen}
    \end{tadOperations}
    \begin{tadSemantiques}{BinaryCode}
        \tadSemantique{binaryCode}{Crée un code binaire.}
        \tadSemantique{addBit}{Ajoute un bit au code binaire.}
        \tadSemantique{getLength}{Renvoie la longueur du code binaire (le nombre de bits).}
        \tadSemantique{getBit}{Renvoie le bit à la position donnée dans le code binaire.}
        \tadSemantique{removeFirstByte}{Renvoie le premier octet du code binaire.}
        \tadSemantique{appendByte}{Rajoute un octet à un code binaire.}
        \tadSemantique{prefix}{Renvoie les n premiers bit du code binaire.}
        \tadSemantique{suffix}{Renvoie les n derniers bit du code binaire.}
        \tadSemantique{equals}{Renvoie VRAI si les deux code binaires sont egaux.}
      \end{tadSemantiques}    
    \begin{tadAxiomes}
        \tadAxiome{getLength(concatenate(cb1,cb2))=getLength(cb1)+getLength(cb2)}
    \end{tadAxiomes}
    \begin{tadPreconditions}{getBit}
        \tadPrecondition{getBit(BinaryCode, position)}{0<=position<getLength(BinaryCode)}
        \tadPrecondition{removeFirstByte(BinaryCode)}{getLength(BinaryCode) >= 8}
        \end{tadPreconditions}
\end{tad}