\subsubsection{Statistics}

\begin{tad}
    \tadNom{Statistics}
    \tadDependances{\naturel, \booleen, \entier}
    \begin{tadOperations}{getElementCount}
        \tadOperation{statistics}{}{\tadParams{Statistics}}
        \tadOperation{isEmpty}{\tadParams{Statistics}}{\tadParams{\booleen}}
        \tadOperation{contains}{\tadParams{Statistics} × \tadParams{\naturel}}{\tadParams{\booleen}}
        \tadOperation{getCount}{\tadParams{Statistics} × \tadParams{\naturel}}{\tadParams{\entier}}
        \tadOperation{incCount}{\tadParams{Statistics} × \tadParams{\naturel}}{\tadParams{Statistics}}
        \tadOperation{getCount}{\tadParams{Statistics} × \tadParams{\naturel}}{\tadParams{\entier}}
        \tadOperation{getElementCount}{\tadParams{Statistics}}{\tadParams{\entier}}
        \tadOperationAvecPreconditions{getElement}{\tadParams{Statistics} × \tadParams{\entier}}{\tadParams{\naturel}}
    \end{tadOperations}
    \begin{tadSemantiques}{getElementCount}
        \tadSemantique{statistics}{Crée une structure de statistiques vide.}
        \tadSemantique{isEmpty}{Renvoie vrai si la structure ne contient aucun élément.}
        \tadSemantique{contains}{Renvoie vrai si l'élément donné est présent dans la structure.}
        \tadSemantique{getCount}{Renvoie le nombre d'occurences de l'élément donné.}
        \tadSemantique{incCount}{Incrémente le nombre d'occurences de l'élément donné.}
        \tadSemantique{getElementCount}{Renvoie le nombre d'éléments différents dans la structure dont le compte est non nul.}
        \tadSemantique{getElement}{Renvoie le ième élément présent. La valeur de l'indice est abstraite et peut dépendre de l'implémentation.}
    \end{tadSemantiques}
    \begin{tadAxiomes}
        \tadAxiome{contains(statistics, element) \Leftrightarrow getCount(statistics, element) > 0}
        \tadAxiome{getElementCount(statistics) = 0 \Leftrightarrow isEmpty(statistics)}
        \tadAxiome{getElementCount(incCount(stats, el), el) = getElementCount(stats, el) + 1}
    \end{tadAxiomes}
    \begin{tadPreconditions}{getElement(statistics, i)}
        \tadPrecondition{getElement(statistics, i)}{i<getElementCount(statistics)}
    \end{tadPreconditions}
\end{tad}
